公屋曾發生多宗恐怖倫常慘劇

2004年虐妻男斬死妻女

天水圍一名男子經常虐打妻子，妻子向區議員求助，最後要到庇護中心暫住，期間男子竟非禮親生孖女，更致電留言稱妻子不回家將對女兒不利，最後成功引妻返家，將三母女殺死。

2005年順利邨父斬甩女頭

一名好賭父經常拿家用去賭，女兒因此和他爭執，父盛怒之下拿斧頭斬死女兒，並將其頭顱斬下，期間長子回家揭發命案，父將兒斬傷，帶著女兒頭顱奪門而出逃跑，兩日後自首。

2007年婦掟子女落街再自殺

一個居於天水圍的綜援新移民家庭，因丈夫患鼻咽癌留醫，有精神病妻子獨自照顧一對年幼子女，妻子不堪生活壓力，留遺書後綁住子女手腳，將子女拋下樓後，身穿紅衫紅褲跳樓斃命。

2010年竹園南邨斬甩母頭

一名女護狂性大發，拿菜刀斬死母並斬脫其頭顱，然後赤裸上身在走廊遊蕩，嚇倒鄰居報警，警方到場後女護忽然跑回屋內反鎖自己，並一邊點火一邊將照片拋下樓，消防到場破門入屋，但已趕不及阻止女護跳樓，女護當場死亡。

2012年秀茂坪邨斬全家

一名有精神病雞販，不聽妻子勸告吃藥，忽然失常斬傷其母，母親立即逃下樓通知保安報警，但警方到場前男子在屋裡追斬妻女，最後妻子遭斬死，兩名女兒受傷，自己亦跳樓身亡。

2012年天悅邨命案

天水圍天悅邨一名有精神病男子，在家中睡房和妻子因金錢起爭執，男子失控捅了妻子一刀，及後企圖自殺，最後因難忍痛楚自行報警。當時二人女兒亦在家，但因其在另一房間專注玩電腦，對事件一無所知，至警員到場才知母親遭父親毒手，失血過多致死。

公屋狗好多都痴線

天悅邨命案冚家都唔會好得去邊

痴撚線，真係單單都各有特色

係連登住公屋先係人生大贏家

竟然仲有人吹奏公屋

天水圍成最大贏家

呢幾單絕對只係冰山一角

全部都係垃圾地方

2007年婦掟子女落街再自殺

一個居於天水圍的綜援新移民家庭，因丈夫患鼻咽癌留醫，有精神病妻子獨自照顧一對年幼子女，妻子不堪生活壓力，留遺書後綁住子女手腳，將子女拋下樓後，身穿紅衫紅褲跳樓斃命。

對連登仔嚟講係喜事一單

公屋男=垃圾

咁多年先得十單都無

04年嗰單係咪拍成天水圍的夜與霧？